ISIS向敘利亞代爾祖爾展開激烈進攻, 情勢危急

總部設在英國倫敦的敘利亞人權觀察組織(Syrian Observatory for Human Rights)今天(17日)指出，敘利亞政府軍和伊斯蘭國組織(IS)的戰士，在東部城市代爾祖爾(Deir Ezzor)的衝突今天進入第四天，已經造成100多人死亡。

伊斯蘭國14日開始對代爾祖爾市內政府軍控制的地區展開猛烈攻擊，並成功的將這座城市分為東西兩半。

伊斯蘭國同時切斷來自主要軍用機場的補給線，限制了政府軍獲取補給和軍事支援的能力。

睇新聞, 今次ISIS 集中重兵攻打呢個城市, 如果攻入去,就慘了

反政府軍同ISIS係咪同盟黎？

以前係, 家陣唔算
ISIS太痴線

點解isis d軍師咁勁

好多拉登舊部/舊時阿富汗啲前將軍,

之前睇過條documentary講isis係咩人組成同埋美國policy
因為阿富汗班無能軍隊+貪污政權, 班守軍不戰而降/掉低啲裝甲車同自走炮退守(好多都係美軍撒軍果時留俾新政府), 佢地搶左好多美軍軍備

聽講阿富汗申請左幾百個將軍淨係攞錢
美國一套紀錄片影到我副刊軍隊周街賣走軍備

伊拉克下話

1999睇到我呢……

梳, 伊拉克先啱

其實佢地想點，係咪殺哂所有人就=完成任務？

Sor, iphone語音輸入

通常講痾褲汗既都係

點解組織可以打贏政府

李自成 都試過打嬴明朝
太平天國 都短暫打嬴清軍

有時呢D 烏合之眾, 仲勁過政府軍隊

同中國一樣

唱下歌, 跳下舞, 就變「少將」

呢D軍隊 邊有戰鬥力可言...........

2014年, 800名ISIS 攻打摩蘇爾
當時摩蘇爾有三萬 伊拉克守軍........結果三萬守軍被 800名ISIS打走
印象深刻

原本伊拉克軍隊 都唔夠ISIS打
後來 美國 忍唔住...出動戰機空襲ISIS, 炸左差唔多一年, 伊拉克軍隊先可以成功反攻

仲有美國提供左大量坦克, 裝甲車, 裝備 比伊拉克軍隊

呢個地方有咩戰略價值要全力進攻？

IS攻左代爾祖爾好耐啦
基本係圍城,但攻唔入,睇下今次點